<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Spustelekite, kad nušoktumėte prie problemos.</ClickToJumpToProblem>

  <BreakRiskMinor>Nedidelė palūžimo rizika</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Didelė palūžimo rizika</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Extremali palūžimo rizika</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc>Šie kolonistai yra prastoje nuotaikoje ir gali bet kada palūžti:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Šie kolonistai yra labai prastoje nuotaikoje ir gali bet kada smarkiai palūžti:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Šie kolonistai yra kritiškai nestabilūs ir gali betkada (galimai smurtiškai) pschihiškai palūžti:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Patikrinkite šių kolonistų poreikių lentelė ir patikrinki\n\nKad kolonistai jaustūsi geriau galite padaryt šiuos dalykus: Pagaminti jiems įmantrų maistą, Skirti jiems daugiau linksmybių valandų per dieną ir pagaminti geresnius linksmybių obijektus ir juos pastatyti gražioje aplinkoje, Duoti jiems išgerti ir parukyti, Ir daug daugiau.</BreakRiskDescEnding>
  
  <ColonistNeedsRescue>Colonistui reikia pagalbos</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Colonistams reikia pagalbos</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Šie kolonistai yra atsijunę and žemės:\n\n{0}\nNusiūskite kitą kolonistą, kad jį išgelbėtų ir nuneštų jį į lovą.\n\n(Jog išgelbėtumete pasirinkite kitą kolonistą, tada su dešiniu pelės mygtuku ant aukos ir pasirinkite Išgelbėti.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedDefenses>Reikia ginybinių sutvirtinimų</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Tu jau esi čia kurį laiką. Piratų reidai greitai prasidės.\n\nTu turėtum paruošti savo ginybinius itvirinimus, nesvarbu ar tai spąstai, smėlmaišiai ar šaudantys bokštai.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Reikia daktaro</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Šiem kolonistams reikia medicininės pagalbos , bet tu neturi nei vieno sveiko kolonisto paskyręs daktaru.\n\n{0}\nPaskirk sveiką kolonistą, jog šis atliktų daktaro darbą. Jeigu žaisdos paliks neišgyditos, jos gali netinkamai sugyti ir pasidaryti ilgalaikėmis žaidomis.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Reikia kalnąkasio</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Tu paskyrei iškasti kelis akmenų blokus, bet joks kolonistas nėra paskirtas būti kalnąkasiu.\n\nPaskirk kolonistą dirbti kalnąkasio darbą.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Reikia sargo</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Tu turi kalinį, bet joks kolonistas nėra paskirtas būti sargu.\n\nPaskirk kolonistą būti sargu.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Mažai maisto</LowFood>
  <LowFoodDesc>Tu turi pavojingai mažai maisto.\n\n    Pilnos lentelės vertė maisto: {0}\n    Colonistai ir kaliniai gauna maisto: {1}\n    Dienų vertų maisto atsargose: {2}\n\nUžaugink, nusipirk, surask arba nužudyk truputį maisto.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Mažai medikamentų</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Tu turi {0} medikamentu likusių tavo atsargose.\n\nNusipirk daugiau medikamentų iš prekiautojo.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Tu nebeturi medikamentų atsargoje.\n\nNusipirk daugiau medikamentų iš prekiautojų.</NoMedicineDesc>
  
  <NeedColonistBeds>Kolonistams reikia lovų	</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Tu turi daugiau kolonistų negu lovų. Kažkam trūks lovos miegui.\n\nArba pagamink daugiau lovų arba pakeisk kalinio lovą į paprastą lovą.\n\nJeigu nebeturi resursu, miegui skirtos vietos yra nemokamos ir pagaminamos iš karto.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Medžiotojas neturi šaudomojo ginklo</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Kolonistas yra priskirtas medžiotoju, bet neturi šaudomojo ginklo.\n\nJie nemedžios kol neturės šaunamojo ginklo.</HunterLacksWeaponDesc>

  <AlertTatteredApparel>Suplyšę apdarai</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>Šie kolonistai dėvi suplyšusius apdarus, tai juos priverčia jaustis liūdnai:\n\n{0}\nGauk jiem geresnių rūbų kurie nėra taip sugadinti.\n\nTu gali pasiūti rūbus siuvimo stalu arba nusipirkti juos iš prekiautojų.</AlertTatteredApparelDesc>

	<AlertUnhappyNudity>Nemalonus nuogumas</AlertUnhappyNudity>
	<AlertUnhappyNudityDesc>Šie kolonistai neturi rūbų ir yra nuogi:\n\n{0}\nGauk jiems rūbų.\n\nTu gali pasiūti rūbus siuvimo stalu arba nusipirkti juos iš prekiautojų.</AlertUnhappyNudityDesc>

	<Starvation>Badavimas</Starvation>
  <StarvationDesc>Šie kolonistai badauja:\n\n{0}\nGauk jiems turputį maisto.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Gyvūnų badas</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Šie kolonijos gyvūnai badauja:\n\n{0}\Gauk jiems truputį maisto.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Išsekimas</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Šie kolonistai išsekę ir jiems reikia pailsėti:\n\n{0}\nGauk jiems truputį poilsio. Jiems reikės lovos skirtos kolonistams . Ir pasirūpinkite, kad jie nebūtu valdomi tavęs.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Reikia maistso piltuvo</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Tu turi maisto medžiagų dozątorių, bet šalia jo nepastatytas piltuvas.\n\nJog dozatorius veiktų,pastos dozatorius turi traukti maistą iš šalia esančio piltuvo pripildytu žaliu maistu.\n\nPastatyk piltuvą šalia dozątoriaus.</NeedFoodHopperDesc>

  <NeedMealSource>Reikia maisto šaltinio</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Tu neturiu jokio būdo paruošti maistą iš žalio maisto.\n\nPastatyk keptuvę, laužavietę, ar maisto medžiagų dozatorių.\n\n(Šis negali būti kalinio vienutėje, kitaip kolonistai negalės šiuo naudotis.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedJoySource>Reikia linksmybių šaltinio</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Tavo kolonistams reikia patenkinti savo norus pramogauti, bet tu nepastatęs jokių linksmybių šaltinio.\n\nPadėk jiems pastatydamas Pasagų smeigę, šachmatų stalą, ar kitą linksmybių šaltinį.</NeedJoySourceDesc>

  <NeedBatteries>Reikia baterijiu</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Tu turi saulės ar vėjo generatorių, bet jokių baterijų. Tai reiškia, jog tu praraši elektrą bet kada kai saulė nusileis arba nustos pūsti vėjas.\n\nPastatyk bateriją, jog užtikrintum pastovų elektros tiekimą.</NeedBatteriesDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Brawleris turi šaunamajį ginklą</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Vienas iš tavo kolonistų turi Brawlerio asmenybės bruožą, bet jis nešiojasi šaunamajį ginklą. Tai padarys juos labai nelaimingus.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Skydo naudotojas turi šaunamajį ginklą</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Vienas iš tavo kolonistų turi skydo diržą ir nešiojasi šaunamajį ginklą . Jie negalės šaudyti pro savo skydą (Išskyrūs taikinius kurie jau liečia kolonistą).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Reikia mokslinių projekto tyrimui</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Turite įrangą  bet nepasirinkote projekto tyrimui.\n\nAtidarykite tyrimu meniu ir pasirinkite projektą.</NeedResearchProjectDesc>
  
  <ColonistsIdle>{0} Kolonistas laisvas</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Šis kolonistas yra laisvas:\n\n{0}\nTikriausiai tau reikėtu surasti jam darbo .</ColonistsIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Colonistui reikia gydimo</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Šiems kolonistams reikia medicininės pagalbos. Be jos, jie gali mirti arba jų žaizdos gali likti ilgam laikui.\n\n{0}\nIšgydik juos nusiūsdamas į medicininę lovą.\n\n(Iš pradžių, paskirk medicininę lovą pasirenkant ją ir paskiriant ją į medicininę lovą. Tada, pasirink sužeistus kolonistus ir dešiniuoju pelės klavišu paspaudus padarykite juos pacientu.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hypotermia</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Šie kolonistai kenčia nuo Hipotermijos.\n\n{0}\nPasirūpinkite, jog jų apranga yra tinkama šiam sezonui ir ar vidinės patalpos yra pakankamai šildomos.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} Pacientai laukia operacijos</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Šie pacientai laukia operacijos:\n\n{0}\nPasirūpink, jog turi visus reikiamus įrankius ir laisvą daktarą.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Ugnis!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Užsiliepsnojo ugnis namų zonoje!.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Sunki liga</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Žmonės yra rizikoje mirti dėl sunkios ligos:\n\n{0}\nPasirūpink, jog jie gauna patį geriausią medicininį gydimą.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Žmonės yra rizikoje mirti dėl sunkios ligos :\n\n{0}\nJei galima, pasvarstykite apie ifenkuotų galūnių amputavimą arba galūnių pakeitimą, jog išlaikytumėte kolonistus gyvus.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Billiardui reikia vietos</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Vienas tavo bilijardo stalų yra šalia kliūties kuri neleis tavo kolonistams naudotis stalu.\n\nAplink bilijardo stalą turi būti tuščia, kad galėtum juo naudotis.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Medžiotojas turi skydą ir šaunamajį ginklą </HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Vienas tavo medžiotojų nešiojasi šaunamajį ginklą ir skydo diržą kuris neleidžia jam šaudyti.\n\nJie negalės medžioti nebent skydo diržas bus pašalintas.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

  <NeedWarmClothes>Reikia šiltų drabužių</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>Bent jau {0} tavo kolonistų neturės šiltų drabužių kai ateis šaltasis sezonas.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>Visiems tavo kolonistams trūks šiltų drabužių kai ateis šaltasis sezonas.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>Lauko temperatura pasieks {0}.\n\nTu gali arba pasiūti šiltus drabužius arba nusipirkti juos iš prekiautojų.</NeedWarmClothesDesc2>
  
  <ImmobileCaravan>Nejudantis karavanas</ImmobileCaravan>
  <ImmobileCaravanDesc>Vienas tavo karavanų negali pajudėti, nes nešasi per daug daiktų.\n\nTu vėl gali karavaną priversti judėti išmesdamas kelis daiktus daiktų lentelėje .</ImmobileCaravanDesc>
  
</LanguageData>