<?xml version="1.1" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Spustelėkite, kad nušoktumėte prie problemos.</ClickToJumpToProblem>

  <BreakRiskMinor>Nedidelė palūžimo rizika</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Didelė palūžimo rizika</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Ekstremali palūžimo rizika</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc>Šie kolonistai yra prastoje nuotaikoje ir gali bet kuriuo momentu psichiškai palūžti:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Šie kolonistai yra labai prastoje nuotaikoje ir gali bet kuriuo momentu stipriai psichiškai palūžti:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Šie kolonistai yra kritiškai nestabilūs ir gali bet kuriuo momentu kritiškai psichiškai palūžti:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Patikrinkite šių kolonistų poreikių lentelę ir pažiūrėkite, kas juos nervina.\n\nKad kolonistai jaustųsi geriau, galite padaryti šiuos dalykus: Pagaminti jiems įmantrų maistą, skirti jiems daugiau laisvų valandų per dieną ir pagaminti geresnius rekreacinius objektus, nuvesti juos į gražią aplinką, duoti jiems išgerti ir parūkyti, Ir daug daugiau.</BreakRiskDescEnding>
  
  <ColonistNeedsRescue>Kolonistui reikia pagalbos</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonistams reikia pagalbos</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Šie kolonistai yra netekę sąmonės:\n\n{0}\nNusiūskite kitą kolonistą, kad juos išgelbėtų ir nuneštų į lovą.\n\n(Norint išgelbėti, pasirinkite kitą kolonistą, tada su dešiniu pelės mygtuku spustelėkite ant aukos ir pasirinkite Išgelbėti.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedDefenses>Reikia ginybinių įtvirtinimų</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Jūs jau esate čia kurį laiką. Piratų reidai greitai prasidės.\n\nTu turėtum paruošti savo gynybinius įtvirinimus, nesvarbu, ar tai spąstai, ar smėlmaišiai.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Reikia gydytojo</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Šiems kolonistams reikia medicininės pagalbos, bet jūs neturite nei vieno sveiko kolonisto, kurį esate paskyrę gydytoju.\n\n{0}\nPaskirk sveiką kolonistą, jog šis atliktų gydytojo darbą. Jeigu žaizdos liks neišgydytos, jos gali netinkamai sugyti ir pasidaryti ilgalaikėmis žaidomis.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Reikia kalnąkasio</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Jūs paskyrėte iškasti kelis akmenų blokus, bet joks kolonistas nėra paskirtas būti kalnąkasiu.\n\nPaskirkite kolonistą dirbti kalnąkasio darbą.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Reikia prižiūrėtojo</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Jūs turite kalinį, bet joks kolonistas nėra paskirtas būti prižiūrėtoju.\n\nPaskirkite kolonistą būti prižiūrėtoju.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Mažai maisto</LowFood>
  <LowFoodDesc>Jūs turite pavojingai mažai maisto.\n\n    Pilnos lentelės vertė maisto: {0}\n    Kolonistai ir kaliniai gauna maisto: {1}\n    Dienų vertų maisto atsargose: {2}\n\nUžauginkite, nusipirkite, suraskite arba nužudykite dėl trupučio maisto.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Mažai medikamentų</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Jūs turite {0} medikamentu likusių savo atsargose.\n\nNusipirkite daugiau medikamentų iš prekiautojų.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Jūs nebeturite medikamentų atsargoje.\n\nNusipirkite daugiau medikamentų iš prekiautojų.</NoMedicineDesc>
  
  <NeedColonistBeds>Kolonistams reikia lovų	</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Jūs turite daugiau kolonistų negu lovų. Kažkam trūks vietos miegoti.\n\nArba pagaminkite daugiau lovų, arba pakeiskite kalinio lovą į paprastą lovą.\n\nJeigu nebeturite resursų, miegui skirtos vietos yra nemokamos ir pagaminamos tučtuojau.</NeedColonistBedsDesc>

  <AlertColonistLeftUnburied>Kolonistas liko neužkastas</AlertColonistLeftUnburied>
  <AlertColonistLeftUnburiedDesc>Vienas iš kolonistų liko neužkastas.\n\nTai gali neigiamai paveikti kitų kolonistų nuotaiką.</AlertColonistLeftUnburiedDesc>

  <HunterLacksWeapon>Medžiotojas neturi šaunamojo ginklo</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Kolonistas yra priskirtas medžiotoju, bet neturi šaunamojo ginklo.\n\nJie nemedžios, kol neturės šaunamojo ginklo.</HunterLacksWeaponDesc>

  <AlertTatteredApparel>Suplyšę apdarai</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>Šie kolonistai dėvi suplyšusius apdarus, tai juos priverčia jaustis liūdnai:\n\n{0}\nGaukite jiem geresnių rūbų kurie nėra taip sugadinti.\n\nJūs galite pasiūti rūbus ant siuvimo stalo arba nusipirkti juos iš prekiautojų.</AlertTatteredApparelDesc>

	<AlertUnhappyNudity>Nemalonus nuogumas</AlertUnhappyNudity>
	<AlertUnhappyNudityDesc>Šie kolonistai neturi rūbų ir yra nuogi:\n\n{0}\nGaukite jiems rūbų.\n\nJūs galite pasiūti rūbus ant siuvimo stalo arba nusipirkti juos iš prekiautojų.</AlertUnhappyNudityDesc>

	<Starvation>Badas</Starvation>
  <StarvationDesc>Šie kolonistai badauja:\n\n{0}\nGaukite jiems turputį maisto.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Gyvūnų badas</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Šie kolonijos gyvūnai badauja:\n\n{0}\Gaukite jiems truputį maisto.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Išsekimas</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Šie kolonistai yra išsekę ir jiems reikia pailsėti:\n\n{0}\nDuokite jiems truputį poilsio. Jiems reikės lovos skirtos kolonistams. Ir pasirūpinkite, kad jie nebūtu paimti į kovą.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Reikia maisto piltuvo</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Jūs turite maisto medžiagų dalytuvą, bet šalia jo nepastatytas piltuvas.\n\nJog dozatorius veiktų, pastos dalytuvas turi traukti maistą iš šalia esančio piltuvo pripildytu žaliu maistu.\n\nPastatykite piltuvą šalia dalytuvo.</NeedFoodHopperDesc>

  <NeedMealSource>Reikia maisto šaltinio</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Jūs neturite jokio būdo paruošti maistą iš žalio maisto.\n\nPastatykite keptuvę, laužavietę, ar maisto medžiagų dalytuvą.\n\n(Šis negali būti kalinio vienutėje, kitaip kolonistai negalės šiuo naudotis.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedJoySource>Trūsta rekreacinės įvairovės</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Tėra tik {0} skirtingi rekreacijos tipai {1}, bet šiuo lūkesčių lygiu ({2}), kolonistams reikia {3} skirtingų rekreacinių šaltinių, kad būtų patenkinti. Aprūpinkite rekreacine įvairove, patiekdami naują rekreacijos tipą.\n\n{4}\n\n{5}\n\nNote: Jūs galite patikrinti kiekvieno daikto rekreacijos tipą jo statistikos puslapyje, paspausdę 'i' mygtuką.</NeedJoySourceDesc>
  <AvailableRecreationTypes>Galimi rekreacijos tipai</AvailableRecreationTypes>
  <MissingRecreationTypes>Trūkstami rekreacijos tipai</MissingRecreationTypes>
  <CurrentExpectationsAndRecreation>Dabartiniais lūkesčiai ({0}), kiekviena tolerancija krenta {1} kiekvieną dieną nemiegant. {2} rekreacinių tipų turėjimas yra rekomenduotinas.</CurrentExpectationsAndRecreation>
  <bored>Nuobodžiauja</bored>

  <NeedJoySource>Nuoboduylys</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Jūsų kolonistams reikia patenkinti savo norus pailsėti, bet jūs nepastatėte jokių linksmybių šaltinio.\n\nPadėkite jiems pastatydamami pasagų smeigę, šachmatų stalą, ar kitą linksmybių šaltinį.</NeedJoySourceDesc>

  <NeedBatteries>Trūksta baterijų</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Jūs turite saulės ar vėjo generatorių, tačiau jokių baterijų. Tai reiškia, jog prarasite elektros visada, kai saulė nusileis arba nustos pūsti vėjas.\n\nPastatykite bateriją, jog užtikrintumėte pastovų elektros tiekimą.</NeedBatteriesDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Mušeika turi šaunamajį ginklą</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Vienas iš jūsų kolonistų turi mušeikos asmenybės bruožą, bet jis nešiojasi šaunamajį ginklą. Tai padarys jį labai nelaimingu.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Skydo naudotojas turi šaunamajį ginklą</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Vienas iš jūsų kolonistų turi skydo diržą ir nešiojasi šaunamajį ginklą. Jie negalės šaudyti pro savo skydą (Išskyrūs taikinius, kurie jau liečia kolonistą).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Reikia tiriamojo objekto</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Jūs turite įrangą skirtą tyrinėjimui, bet nepasirinkote projekto.\n\nAtidarykite tyrimo meniu ir pasirinkite objektą.</NeedResearchProjectDesc>
  
  <ColonistsIdle>{0} Kolonistas laisvas</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Šis kolonistas lasivai klaidžioja:\n\n{0}\nReikėtų surasti jam darbo .</ColonistsIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Kolonistui reikia gydymo</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Šiems kolonistams reikia medicininės pagalbos. Be jos, jie gali mirti arba jų žaizdos gali likti ilgam laikui.\n\n{0}\nGydykite juos nusiūsdamas į medicininę lovą.\n\n(Iš pradžių, paskirkite medicininę lovą pasirenkant ją ir paskiriant ją į medicininę lovą. Tada, pasirink sužeistus kolonistus ir dešiniuoju pelės klavišu paspaudus paskirkite juos pacientu.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hipotermija</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Šie kolonistai kenčia nuo Hipotermijos.\n\n{0}\nPasirūpinkite, jog jų apranga yra tinkama šiam sezonui ir ar vidinės patalpos yra pakankamai šildomos.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} Pacientai laukia operacijos</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Šie pacientai laukia operacijos:\n\n{0}\nPasirūpinkite, jog turite visus reikiamus įrankius ir laisvą daktarą.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Gaisras!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Užsiliepsnojo gaisras namų zonoje!.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Sunki liga</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Žmonės yra rizikoje mirti dėl sunkios ligos:\n\n{0}\nPasirūpinkite, jog jie gauna patį geriausią medicininį gydymą.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Žmonės yra rizikoje mirti dėl sunkios ligos :\n\n{0}\nJei galima, pasvarstykite apie infektuotų galūnių amputavimą arba galūnių pakeitimą, jog išlaikytumėte kolonistus gyvus.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Billiardui reikia vietos</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Vienas jūsų biliardo stalų yra šalia kliūties, kuri neleis jūsų kolonistams naudotis stalu.\n\nAplink biliardo stalą turi būti tuščia, kad galėtumėte juo naudotis.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Medžiotojas turi skydą ir šaunamajį ginklą </HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Vienas jūsų medžiotojų nešiojasi šaunamajį ginklą ir skydo diržą, kuris neleidžia jam šaudyti.\n\nJie negalės medžioti, nebent skydo diržas bus pašalintas.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

  <NeedWarmClothes>Reikia šiltų drabužių</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>Bent {0} iš jūsų kolonistų neturės šiltų drabužių, kai ateis šaltasis sezonas.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>Visiems jūsų kolonistams trūks šiltų drabužių, kai ateis šaltasis sezonas.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>Lauko temperatūra pasieks {0}.\n\nJūs galite arba pasiūti šiltus drabužius, arba nusipirkti juos iš prekiautojų.</NeedWarmClothesDesc2>
  
  <ImmobileCaravan>Nejudantis karavanas</ImmobileCaravan>
  <ImmobileCaravanDesc>Vienas jūsų karavanų negali pajudėti, nes nešasi per daug daiktų.\n\nJūs vėl galite karavaną priversti judėti išmesdami kelis daiktus DAIKTŲ lentelėje .</ImmobileCaravanDesc>

  <BuildingCantBeUsedRoofed>Pastatas nenaudojamas dėl stogo</BuildingCantBeUsedRoofed>
  <BuildingCantBeUsedRoofedDesc>Vienas ar daugiau jūsų pastatų gali būti naudojami tik, jei jie yra be stogo, tačiau jie jį turi. Šis pastatas(-ai) nebus naudojami, kol nenuimsite stogo.</BuildingCantBeUsedRoofedDesc>

  <AlertHeatstroke>Šilumos smūgis</AlertHeatstroke>
  <AlertHeatstrokeDesc>Šie kolonistai kenčia nuo per didelio karščio:\n\n{0}\nNuveskite juos į vėsesnę vietą. Jūs galite atvėsinti kambarius su pasyviais arba elektriniais šaldikliais. Gilios požeminės vietos taip pat yra natūraliai vėsios, jei yra atskirtos durimis.</AlertHeatstrokeDesc>

  <QuestPartMoodBelowThreshold>Nelaimingi svečiai</QuestPartMoodBelowThreshold>
  <QuestPartMoodBelowThresholdDesc>Ši užduotis {0} reikalauja laikyti ši asmenį geroje nuotaikoje. Deja, jų nuotaika yra prasta. Pasirūpinkite, kad jie jaustųsi geriau:\n\n{1}</QuestPartMoodBelowThresholdDesc>
  
  <QuestPartShuttleLeaveDelay>Kosminis laivas iškeliaujia po {0}</QuestPartShuttleLeaveDelay>
  <QuestPartShuttleLeaveDelayDesc>Kosminis laivas iškeliaus po {1}. Ši užduotis {0} reikalauja nugabenti šiuos asmenis arba daiktus į kosminį laivą, kol jis neišskrido:\n\n{2}</QuestPartShuttleLeaveDelayDesc>

  <DisallowedBuildingInsideMonument>Monumentas bus sugriautas</DisallowedBuildingInsideMonument>
  <DisallowedBuildingInsideMonumentDesc>Jūs pastatėte neleidžiamą pastatą viename jūsų monumentų. Monumentas bus laikomas sugriautu po {0}.</DisallowedBuildingInsideMonumentDesc>

  <ActivatorCountdown>Atgalinio skaičiavimo aktivatorius {0}</ActivatorCountdown>
  <ActivatorCountdownDesc>Yra atgalinio skaičiavimo aktivatorius, kuris ruošiasi pažadinti artimus mechanoidus.</ActivatorCountdownDesc>
  <ActivatorCountdownMultiple>{0} atgalinio skaičiavimo aktivatoriai</ActivatorCountdownMultiple>
  <ActivatorCountdownDescMultiple>Yra {0} atgalinio skaičiavimo aktivatoriai, kurie ruošiasi pažadinti artimus mechanoidus.</ActivatorCountdownDescMultiple>

  <QuestExpiresSoon>Užduotis pasibaigs po {0}</QuestExpiresSoon>
  <QuestExpiresSoonDesc>Ši užduotis '{0}' pasibaigs po {1}.</QuestExpiresSoonDesc>
</LanguageData>